.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Рой ожившего столового серебра (Animated Silverware Swarm)
============================================================================================================

Известно, что дворяне платили большие суммы за оживление своего столового серебра, как для облегчения чистки, так и для того, чтобы они служили изюминкой во время званых обедов.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Animated-Silverware-Swarm:

Рой ожившего столового серебра (`Animated Silverware Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1063>`_) / Существо 1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- конструкт
- неразумный
- рой

**Источник**: Bestiary 3 pg. 18

**Восприятие**: +5;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`

**Навыки**:
Акробатика +8

**Сил** +1,
**Лвк** +3,
**Тел** +4,
**Инт** -5,
**Мдр** +0,
**Хар** -5

----------

**КБ**: 16 (12 когда :c_broken:`сломан`); броня конструкта;
**Стойкость**: +9,
**Рефлекс**: +8,
**Воля**: +3

**ОЗ**: 14;
**Твердость**: 3

**Иммунитеты**:
эффекты :t_death:`смерти`,
:t_disease:`болезнь`,
:c_doomed:`обреченность`,
:c_drained:`истощение`,
:c_fatigued:`утомление`,
:t_healing:`исцеление`,
:t_mental:`ментальный`,
:t_necromancy:`некромантия`,
:w_nonlethal:`несмертельные` атаки,
:c_paralyzed:`паралич`,
точный урон,
:t_poison:`яд`,
:c_sickened:`тошнота`,
:c_unconscious:`без сознания`

**Слабости**:
урон по области 3,
урон брызгами 3


**Броня конструкта (Construct Armor)**
Как обычные объекты, рой ожившего столового серебра имеет Твердость.
Эта Твердость снижает любой получаемый урон на величину этой Твердости.
Как только ОЗ роя ожившего столового серебра снижаются ниже половины его ОЗ, или сразу после получения урона от критического попадания, его броня конструкта ломается и КБ снижается до 12.

----------

**Скорость**: 20 футов


**Нашинковать (Slice and Dice)** |д-1|
(:t_magical:`магический`)
Каждый враг в пространстве роя получает 1d6 колющего или рубящего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 17)


**Воткнуть вилку (Stick a Fork in It)** |д-1|
Рой ожившего столового серебра пытается пришпилить одно существо.
Цель должна совершить спасбросок Рефлекса КС 17.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Столовое серебро пришпиливает часть одежды и снаряжения цели. Цель получает штраф обстоятельства -10 футов к своим Скоростям пока остается в пространстве роя.
| **Провал**: Как успех, и еще цель не может сделать :ref:`action--Step`, пока не покинет пространство роя
| **Критический провал**: Цель основательно приколота столовым серебром, становясь :c_immobilized:`обездвиженной` пока не сможет :ref:`action--Escape` (КС 17) или использует 2 действия :ref:`action--Interact`, чтобы избавить от всего пришпиливающего его столового серебра





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst